湖南優異生殺班主任 與兇手同班死者女兒：我不恨他，抵命沒用

湖南省16歲優異生羅Ｘ傑近日因成績反覆，班主任鮑方與他會談時要求致電其家長。羅一時激動，掏出水果刀刺死班主任。羅行兇後返回課室，向同班鮑方女兒坦白：「我把你爸爸殺了。」他其後企圖在走廊跳樓，最終被同學攔下，目前已被警方拘捕。據法醫檢查，死者被刺26刀。

突然經歷亡父之痛，行兇者更為同學，但死者女兒受訪時表示，「我不恨他，恨不起來，一命抵一命也沒有用，希望他能改，不再傷害別人。」她指走到父親辦公室看到爸爸躺在地上，其手機在身邊已輸入醫院的電話，她遂撥通要求救援。

死者女兒稱，行兇後羅和她說話時仍持刀，令她有些害怕，而且當時還稱要再桶其父兩刀。因當時情況混亂，她不肯定羅有沒有叫她。

她又指父親喜歡成績好的學生，亦真的很看好羅，認為就算性格有問題也可慢慢改變。對於羅的印象，她指平日接觸不多，感覺對方平日不太想按照老師說話去做，如被批評就會很生氣地離開教室。她又形容父親是有原則的人，為人無欲無求只望教好學生。

（澎湃新聞、南方人物周刊、北京青年報）

大愛 佢老母呢 借黎駛下

仲老母？直接借佢黎使下啦

有咩社會就有咩人
每個人都要還自己有份參與既後果

你黎埋我個份